眾聞 梁振英大灣區考察後趕回港修訂文件 重點修改：基本法47條立法原意

眾聞
梁振英大灣區考察後趕回港修訂文件 重點修改：基本法47條立法原意

撰文: 記者翁維愷 | 發佈日期: 16.05.17

特首梁振英今早承認，親自為民建聯周浩鼎修改文件，建議修訂立法會調查他收取UGL款項的專責委員會研究範圍。文件紀錄顯示，梁振英是在4月21日晚上10時半修訂文件，當日他剛結束大灣區考察之旅，從珠海回到香港。

梁振英4月19日帶隊到大灣區考察，直至21日才結束行程。政府新聞處圖片
梁振英自4月19日就已帶隊到大灣區考察，直至21日才結束行程。根據政府新聞處紀錄，下午6時左右才在珠海見完傳媒，總結大灣區考察之旅。然後他當晚就回到特首辦公室，在10時45分在文件上作出第一項修改－加入定義基本法第47條，要求特首就任時申報財產的原意。

整份修訂建議分為三部分，分別為協議背景和性質、基本法第47條，以及利益衝突部分。梁振英首先處理了基本法第47條部分，只花了10分鐘就完成該部分多項修訂。

之後他稍微修改了第三部分，再回到第一部分，即協議背景和性質，他首先就加入了「簽訂協議當日，是否已當選行政長官」的部分。其後再限制研究範圍，在澳洲傳媒公開的協議文本，隨後才補上真偽部分。

他總共花了1小時17分鐘進行修訂，中途在11時33分至59分之間，曾停止了工作一段時間。

做特首都好辛苦下

魔鬼在細節

成世人都無講過一句真話就真係幾辛苦

大灣區有金盾，remote唔到返香港做野，要趕返來做